# Review for v.0.1.15

## com.fxbank.amcwts.authorization.AuthorizationResponse
- находится в пакете __com.fxbank.amcwts.authorization__, тогда как есть пакет __com.fxbank.amcwts.response__. В нем же 
находится и суперкласс ServiceResponse. Зачем __AuthorizationResponse__ вынесен в отдельный пакет ?  
* ......................................................................................................................
- согласен, ранее этого требовала архитекура. __AuthorizationResponse__ перемещён в __com.fxbank.amcwts.response__.

## com.fxbank.amcwts.conf.DBDescription 

* если метод __init__ не будет вызван до использования __DBDescription__ очевидно будут проблемы. подумать как этого 
избежать и реализовать.
* действительно ли нужны свои реализации методов __equals__ и __hashCode__ ?
* ```if (!getName().equals(that.getName())) return false;``` - __getName()__ может вернуть __null__ ?
* ```int result = getName().hashCode();``` - аналогично предыдущему пункту
* ```com.fxbank.amcwts.conf.ParsecConfig```, ```com.fxbank.amcwts.conf.SystemConfig``` - аналогичные замечания 
* ......................................................................................................................
* начиная с v.0.2.1 __ConfigWorker__ бросает __IllegalStateException__, если были вызваны другие его методы, до метода __init__. 
  Но я думаю можно реализовать фабрику. При создании которая будет принимать файл конфига, а потом отдавать запрашиваемые параметры.
* __hashCode__ и __equals__ генерировались автоматически и фактически не используются. Были удалены.

## com.fxbank.amcwts.connection.ConnectionPool
- инициализация __DataSource__ при загрузке класса __ConnectionPool__ скорее всего не нужна. Лучше переделать на 
инициализацию в фабрике.
- конфигурацию __DataSource__ лучше вынести в конфиг, т.к. может потребоваться изменить некоторые параметры пула.
* ......................................................................................................................
- конфигурация хранится теперь в конфигах.
- Переделал __ConnectionPool__ в __ConnectionFactory__. __DataSource__ теперь создаётся при инициализии фабрики, и загружает настройки из конфига.
  Доступены извне 2 метода это обновить поля __updateProperties__ и получить __Connection__ - __getConnection__.
 
 
## DAO пакеты: com.fxbank.amcwts.person, com.fxbank.amcwts.report, com.fxbank.amcwts.translog, com.fxbank.amcwts.violation

### общие замечания/вопросы
- по наличию поля __com.fxbank.amcwts.conf.SystemConfig.currentDB__ можно предположить, что в рантайме используется только одна БД. 
Если так то возникает вопрос необходимости создания классов типа __com.fxbank.amcwts.person.ProxyPersonDAO__ ?
Если целью ставилось сделать реализацию независимой от используемой СУБД, то это и есть концепция __jdbc__ и то для чего эта спецификация (API) создавалась. 
В этом случае наличие отдельных классов для реализации DAO под каждую целевую СУБД избыточно и не имеет смысла. Иначе, для использования двух разных наборов данных в рантайме лучше создать отдельные DataSource, со отдельными DAO и сущностями. 
- все замечания ниже относятся и к аналогичным по функционалу классам и пакетам
* ......................................................................................................................
- То есть можно оставить один класс вместо 3, __xxxDAO__, и определить в нём все SQL запросы? В рантайм будет использоватся только 1 СУБД для хранения. Но будет работа с __MS SQL__, при подключении к __Parsec__.
Но архитектуры БД разные, и поэтому разные реализации __ParsecxxxDAO__ и __MySQLxxxDAO__. Да и относительно названия такого единого класса, это будет __xxxDAO__ или __xxxDAOImpl__?
 
### com.fxbank.amcwts.person.MySQLPersonDAO
- запросы типа ```"SELECT * FROM `PERSON` WHERE `group_id` = ?"``` нужно выносить в константы. Как и прочие литералы в коде.
- применение стримов (Java 8 Streams) позволит сократить код и повысит удобочитаемость
- вероятно __PositionDAO, GroupDAO, PositionDAO__ - это справочники и меняются оч. редко, тогда их можно полностью закэшировать.
- __com.fxbank.amcwts.person.MySQLPersonDAO.tryCreatePerson__ - построив запрос с join-ми можно сразу получить все нужные данные из БД, и исключить дополнение данными из справочников __PositionDAO, GroupDAO, PositionDAO__
- ```private final Queue<Person> PERSON_QUEUE = new ConcurrentLinkedQueue<>();``` - кэш созданных персон, 
особого смысла для конкретной нагрузки скорее всего нет, а вот проблемы есть. 
Хотя бы потому, что его нужно актуализировать при CRUD операциях, в __com.fxbank.amcwts.person.MySQLPersonDAO.update__ логики актуализации нет. 
Не понятно зачем для кэша потребовалась именно очередь(Queue). 
- ```com.fxbank.amcwts.person.MySQLPersonDAO.addAll``` - при работе с транзакцией всегда должен быть try-catch блок, и в секции catch которого должен быть rollback. В конкретном методе вероятно нет смысла откатывать все записи если одна по каким-то причинам не записалась. Что делать с ошибками в этом случае зависит от задачи.
- код __findByXXX__ методов однотипный и может быть упрощен через параметризацию. Лямбды в помощь), но и без них возможно.
* ......................................................................................................................
- На счёт выноса в константы, для этого правильней создать отдельный класс, напрмер, где все хранятся или хранить запросы в __xxxDAO__?
  Пока что я оставил их в тех же классах.
- А разве сейчас они не полностью закэшированы?
- Про __JOIN__: но тогда ведь мы будем создавать новые объекты в памяти при каждом обращении, а так мы создаём их только по необходимости.
- Кэширование __PersonDAO__ убрал кэширование.
- Очередь использую потому что стандартные коллекции не потокобезопастны, а их synchronized обёртки считаются довольно медленными. Думал как вариант __CopyOnWriteArrayList__ или __CopyOnWriteArraySet__, но тогда при каждом добавлении будет создаватся новый массив. Хотя возможно с учётом малого набора сущностей это и допустимо. Перейти на них?
- Про транзакции: обернул пока в __try-catch__.
- В системе предусмотренно 2 варианта импорта сотрудников, всех новых и просто всех. Если всех новых то по очереди вызывается метод __add__, если всех, то __addAll__.
- Создал метода: __find__, реализован сразу в __CommonDAO__. Хотел делать через Stream API, с фильтрацией по предикату, но слишком много обращений к БД и слишком много объектов в памяти.
Оставил старые методы __findByXXX__, они вызывают find. Не совсем понял, как тут можно использовать параметризацию.


### com.fxbank.amcwts.person.ParsecPersonDAO
- __com.fxbank.amcwts.person.ParsecPersonDAO.getInstance__ - давить исключения плохая практика, а в конкретном случае не имеет смысла и весь блок try-catch для ```Class.forName("com.microsoft.sqlserver.jdbc.SQLServerDriver");```. Если нужный драйвер СУБД не будет найден приложение в любом случае не заработает. 
* ......................................................................................................................
- Убрал его, раньше его и не было, но сервис сыпался ошибками, что нет JDBC драйвера. Протестирую ещё раз без этой строчки.
- UDP: No suitable driver found for jdbc:sqlserver://172.16.81.120:2670;databaseName=Parsec3;integratedSecurity=false;
- Буду искать из-за чего валится. http://tomcat.apache.org/tomcat-8.0-doc/jndi-datasource-examples-howto.html в документации Tomcat нашёл следующее: 

```Thus, the web applications that have database drivers in their WEB-INF/lib directory cannot rely on the service provider mechanism and should register the drivers explicitly.```
 
 Добавил на сервере регистрацию и удаление драйверов в __ServletContextListener__.
 
### com.fxbank.amcwts.person.Person
- уже было выше - нужны ли действительно свои реализации методов __equals__ и __hashCode__ ?
- для чего некоторые поля помечены как transient ?
* ......................................................................................................................
- Повторюсь я их генерировал автоматически. Поэтому их можно убрать. Используется только __Person#equals__ и __hashCode__, удлаю реализации из остальных.
- Помечены, чтобы при передаче данных в __JSON__ эти поля туда не передавались. Работает примерно так: программа на ПК сотрудника запускается, подключается к серверу и запрашивает нарушения сотрудников. 
Дальше если уровень доступа низкий, то отправляется информация только о нарушениях самого сотрудник, если уровень доступа руководитель, то нарушения всей группы, а если глава компании, то соответственно нарушения по всей компании.
Вывод данных что-то вроде: __"ФИО, ТИП_НАРУШЕНИЯ, ВРЕМЯ."__
И чтобы эти данные не передавались по сети как __transient__.

### com.fxbank.amcwts.person.PersonDAO
- тип __interface__ лучше подошел бы 
* ......................................................................................................................
- Да согласен, однако я изменил иерархию, добавив один общий __CommonDAO__ класс, чтобы не дублировалась документация, да и тестировать такие классы проще.
И там есть пара __protected__ методов, служебных, а также реализованы методы __find__ и __findFirst__ можно конечно же сделать __default__ методы, но тогда служебные всё равно придётся убирать. 